%@metapost:AMNord2009.mp
%@Titre:Amérique du Nord -- 2009
On sait que les droites $(BD)$ et $(CE)$ sont parallèles.
\\On donne $OB= 7,2$ ; $OC = 10,8$ ; $OD = 6$ et $CE = 5,1$.
\[\includegraphics{AMNord2009-1}\]
\emph{On ne demande pas de faire une figure en vraie grandeur. }
\begin{myenumerate}
\item Calculer $OE$ puis $BD$.
\item On donne $OG = 2,4$ et $OF = 2$.\\Démontrer que $(GF)$ et $(BD)$
  sont parallèles.
\end{myenumerate}